(情人節) 偲嫣5月5日結婚 無懼網民戲謔：婚禮可設示威區！

今天（14日）是情人節，市民行年宵時不妨留意四周，因為最近宣布名花有主的李偲嫣可能「喺你左近」！

正義聯盟主席李偲嫣日前接受專訪，大談與任職專上學院管理層的謝鋮浚的愛情故事。兩人更宣布在5月5日正式「拉埋天窗」。面對網民各種戲謔，「鋮浚哥」毫無懼色，更笑言考慮在婚禮當日劃出示威區。

公眾形象入型入格的李偲嫣，其一舉一動多年來經常成為網民茶餘飯後的話題。她前年曾在書展推出著作《情書》，成為政壇娛樂性話題，不少書迷都特意「慕名而來」和她打卡拍照。

不過在外界眼中敢言潑辣的李偲嫣，訪問時一說起未婚夫謝鋮浚，立時變得小鳥依人。問到喜歡對方什麼，她就不絕口稱讚對方有親和力，多才多藝兼孝順，更自爆對方曾用結他自彈自唱「月亮代表我的心」「冧」自己，而訪問期間「鋮浚哥」更即場為李偲嫣清唱其中兩句，「偲嫣bb」即時顯得如癡如醉。當問到兩人何時「拉埋天窗」，謝鋮浚大方公布今年5月5日結婚。

婚後不會「淡出」政壇

至於偲嫣的婚禮會有什麼人出席，她就表示暫時未決定好賓客名單，但透露其好友兼立法會議員梁美芬「一定會到」。謝鋮浚就指婚禮傾向以朋友聚會party形式進行，當中會有唱歌等溫馨環節。至於結婚做人妻後，偲嫣會否「淡出」政壇，她就強調自己過去的活動並非「為做而做」，日後面對不公義亦會站出來，又指「未來老公仔」性格隨和似「鬼仔」，會彼此尊重對方私人空間，所以也不會拉他一起參與遊行示威。

雖然兩人都非「十八廿二」，不過謝鋮浚回想起李偲嫣第一次見家長時，仍然相當難忘，「食完飯我即興想帶佢去見我父母，所以都冇通知佢哋……開門嗰陣我爸爸半身赤裸，著條短褲睇緊電視，媽媽呆咗，大家開頭握手個情景都幾好笑。」他又透露自己父母當時不知道李偲嫣是誰，首次見面氣氛良好，但其雙親向來閱讀「傾向攻擊佢（李偲嫣）嘅報紙」。記者隨即問他會否擔心政見不同令父母不喜歡女方，他就指當時將李偲嫣的著作《情書》「揳喺老豆枕頭底」，結果其父花了三天讀完，並稱讚對方文筆很好，「宜家關係好好……每逢週末都會飲茶，偲嫣都係稱呼佢哋做老爺奶奶。」

利是封面印二人照片

在教育界工作的謝鋮浚，過去沒有和公眾人物交往過，但當和李偲嫣的戀情揚開後卻深得媒體關注，會否不習慣？「一開頭都有……試過去會展婚紗展，但咩都睇唔到，因為好多人圍著我哋。」除了作為「偲嫣bb」的護花使者，謝鋮浚亦經常要化身攝影師，「試過有年輕人走過嚟話自己係黃絲，不過都想同佢（偲嫣）影張相。」

戀情曝光後，最難承受的可能就是來自網民的負面抨擊和戲謔，不過他都全盤接受，毫無動氣，「我覺得啲人好有創意，譬如將我變成鹹蛋超人，拯救世界，因為我搞掂咗件怪獸。好奇怪但好得意，……我都係當笑話。」他又笑言會考慮在婚禮上設示威區邀請不喜歡李偲嫣的人前來，「可以開張枱，鋪黃色枱布。」語畢李偲嫣從背包拿出一疊利是封，上面印有他們倆的照片，李偲嫣笑說是未婚夫的想法。

哇屌 有冇人睇晒

你

李私煙呢d貨色都有人要

要頒番個諾貝爾和平獎俾呀謝生

諗起個陣佢絕食嗰陣啲人當去睇動物園咁睇佢

世上有真愛

唔好放佢出黎吖

突然想聽返呢首歌

臭雞都有人埋單 呢條豬閪以前仲玩過3p

影相影到好似被迫咁

落咗降頭定咩 三日睇完情書竟然冇死真係奇蹟

比d大陸叔父玩到爛曬都仲有人埋單

果然天天有希望 日日有奇蹟